【中美角力】大摩亞洲前主席羅奇：中美關係處全面破裂邊緣

新冠肺炎疫情令中美關係急劇變壞，雙方就疫情源頭調查、中美貿易協議落實激烈角力。摩根士丹利亞洲前主席史堤芬羅奇（Steven Roach）形容，中美關係處全面破裂邊緣，這是一場悲劇。

史堤芬羅奇接受《環球時報》訪問時表示，中美關係為過去25年他關注以來最差，認為首先是去年貿易戰，其後轉而至對新冠疫情的爭端。

美國民調亦顯示跨黨派對中國的反感情緒創新高。而共和黨的政治策略文件近期外洩，顯示該黨在大選宣傳中將集中攻擊中國。

史堤芬羅奇指，美方近期多項新政策，皆與上述攻擊中國的取態吻合，例如把供應鏈從中國帶回美國、研擬更新或增加關稅等。

該等政策在貿易戰及新冠疫情輿論戰後出現，使他相信，中美關係處於全面破裂邊緣，且不預期情況在美國總統大選前改善。

史堤芬羅何形容這是一場悲劇，指情況不至於發展至此，但美國政治有時候會帶往不幸的方向，今次亦為其中之一。

終於飲得杯落

又係呢啲華爾街美奸

講撚到美國錯咁
屌你唔係支那全球會奶野？

指情況不至於發展至此，但中國政治必定會帶往不幸的方向，今次亦為其中之一。

有你班金融賣國賊真係世界不幸

全部都係美國唔啱

呢班華爾街賤種

Blame the victims

華爾街寄生蟲道收嗲啦，有錢賺老母都唔認啦仲扮關心國家

Netflix 有套記錄片就係講呢班友同中國合作包裝有毒股票呃美國人啲退休金